鄭月娥的母愛

鄭月娥的母愛 - 古德明

名采論壇

香港電臺記者上月中訪鄭月娥，問及她所謂「與青年同行」，包不包括周永康等追求普選的青年。她一邊乾笑，一邊又唱其母愛戲：「我疼愛兒子，但疼愛不等於有求必應。我希望下一代有國家觀念、世界視野、香港情懷、社會承擔四者，缺一不可。」她以母愛解釋對年輕民主運動者之冷酷，簡直把母愛之用發揮得淋漓盡致。

鄭月娥語語不離國家社會，這裏就給她說個國家社會為念的母愛故事。唐高宗年間，宰相李義府貪囚婦淳于美色，諷令大理寺丞畢正義枉法釋放，然後逼死畢正義，以滅其口。侍御史王義方決心鋤奸，卻擔心連累老母，就與母親商量。他母親說：「汝能盡忠，吾願之，死不恨。」王義方於是頭戴法冠，手執彈文，上朝痛陳李義府罪狀，結果反被貶為萊州司戶參軍。這是我國節婦之教子，為國家盡忠，為社會存義，成就了兒子千秋美名（《新唐書》卷一一二）。

今天，中共為政，殺人如麻，大躍進、文革、六四、劉曉波、七零九大抓捕等等事迹，班班可考。而鄭月娥歌功頌德，還說這叫做「國家觀念，社會承擔」。她以此教兒子，於是兒子拿着英國護照，在中國大陸左右逢源。這樣的母愛，古非王義方母親所敢知，今非「天安門母親」所敢知。年輕一輩，能夠與鄭月娥「同行」者，無疑只有李義府之流。